港股reits 沒落了？ 02

繼續討論

係時候入貨未

REIT=地產商既垃圾桶

但諷刺嘅係REIT估價比地產股做得好

LM 竟然變成系列post

雖然近數月出現社會運動，但趙宇指集團旗下的商場以屋邨商場為主，租戶主要以經營日常必需品居多，波動性相對較低，故影響較少。

集團去年的負債比率從2018年的20.9%下降至19.8%。趙宇指出，隨著近期物業價格回落，今年內會積極考慮收購項目。她說，集團由2003年上市時的5個商場，一直增加至去年年底的16個商場，「而現時有大的債務空間做收購」，為收購的好機會；未來會留意本港的零售物業，不論屬母公司長和系旗下或其他公司的物業均會考慮，主要考慮因素為其回報率和增長潛力。

睇你信唔信佢講既野

入貨了 等番幾年收息fatfat

連最積極既823近幾年都冇係香港成功收購

可見香港根本冇收購對象 收購好難做

我認為民生好過商廈，商廈好過酒店

但隻1881又真係好撚抵。有d心動

真係要等長實跌d貨俾778接

都通常係架啦

呢個反而成為823既劣勢
冇母公司賣貨比佢

REITs>正股
星期五入咗30手435
利申435 Big fans

嘉湖呢個場其實真係好撚正。希望趙國雄放多少少靚場俾佢個囡打嚟

435 778都抵過823

但其實405我都有d興趣。

係 當778都話要積極收購既時候

點解我唔買778 要去買823？

405減息咗幾年又派RMB要手續費
不如要2778 778 435好過

有收集開778，呢排每跌幾毫就入一手。我覺得係抵買既，但買完又跌多幾毫

留明

但酒店真係唔掂得喎......
講左咁耐其實標準答案係778同435 (個人覺得778會更加民生

可以分注入，個人覺得恆指會落返21000點左右

差不多要入

X2

同埋愈減息對reits都係愈有利

因為d錢要搵野買（金，債，樓等等）定期又冇肉食，公用股同reits都有著數。但公用股呢排都唔係好識跌。買到貴晒。

等緊幾個月之後班財演吹奏reits

唯一缺點就係國家隊唔會買呢啲股票。你睇700 9988四大銀行 硬到hihi

而家主力等美股果邊先，果邊賺到就轉黎香港收息

778 唔知會唔會跌落6

國家隊究竟可以玩到幾時...

其實你地諗下，778而家咁都仲有大型翻新，你就知778點都唔會差，6月社運佢d場無關過有誠哥睇住無事啦

778
435

正wo, 襯平買多幾個商場

目前強積金的基金可投資香港、澳洲、英國及美國上市的房地產投資信託基金（REITs），惟投資總額不得超過基金資產的10%，消息指出，積金局正考慮修訂強積金投資指引，放寬REITs的投資限制。業界認為，由於REITs能提供穩定收入，有助業界開發供退休後投資的產品。惟業界一直爭取放寬A股的投資限制，則不在今次修訂投資指引之列。

總額可超過基金資產10%

消息指出，積金局早前就修訂強積金投資指引向業界進行諮詢，包括放寬投資REITs的限制。現時強積金成分基金雖可投資於獲核准的REITs，惟連同其他證券的投資，佔比最多為10%，投資規模有限。積金局擬放寬包括在澳洲、英國及美國等上市REITs的投資限制，令強積金可如投資其他核准證券交易所的股票般，有更大的空間買賣於上述市場掛牌的REITs。

積金局表示，一直有留意市場發展，把合適產品納入強積金准許的投資項目。由於REITs能提供穩定收入及達致分散投資效果，認為REITs是適合強積金的產品。該局採取審慎、循序漸進的做法，現時香港、澳洲、英國及美國上市的REITs已納入強積金准許的投資項目，但投資總額不得超過任何一個強積金基金資產的10%。該局知悉業界建議放寬以上REITs的投資限制，現正進行相關研究。

今次修訂指引不涉A股

被問到今次擬修訂指引，會否同時放寬對內地A股的限制，該局回應稱，現正探討業界建議放寬REITs的投資限制，但與放寬A股並無關連。該局會因應各地區的市場和經濟發展、業界意見及風險管理問題，持續研究及檢討是否需要修訂核准證券交易所名單。

香港投資基金公會行政總裁黃王慈明強調，強積金的投資框架一向甚為嚴謹，但見到REITs有投資需求，特別切合提取退休儲蓄階段的需要，因為退休後既要重視投資風險，亦要留意長壽風險，在此階段現金流甚為重要，故會尋求有定期收入或派息的投資，除年金外，REITs都有此等特性。若積金局能落實調整REITs的投資限制，是良好的發展。

業界：利開發退休後產品

積金局去年設立「投資解決方案實驗室」，鼓勵業界開發涵蓋計劃成員累積財富及提取退休儲蓄兩個階段的退休投資方案。惟業界認為，要開發相關產品，投資的規管框架要更具彈性，特別是退休後投資產品，須考慮如何配合提取的要求，投資範圍要擴闊，例如容許投放於高息及新興市場債券、提取收益產品（Drawdown Fund）以及把投資REITs的投資範圍擴大等。

BCT銀聯集團董事總經理及行政總裁劉嘉時相信，REITs普遍被視為能提供穩定現金流，並適合退休金的投資項目，若落實放寬投資限制，對基金經理的投資選項會有幫助。業界一直提出如何優化強積金投資，包括放寬投資限制及加強可投資REITs深度，樂見監管機構作出改變，對整體強積金投資均有幫助。

採訪、撰文：陳玉珍

無限金錢任佢舞
總之非支那国企系股統統要收皮

4.9買左D 435

又減息
Reits長線

引唔住加持435
平均: $5

我4.9

咁快加，今晚美股似又會熔斷

已經跑贏大市啦

Where?

U are joking

呢度好多巴打都睇差左QE同減息嘅威力 ，的確無錯長遠資產會因為QE同減息而升，但而家係肺炎引起股災，短期內reits好難唔會跌

咁買個海之戀商場返黎？

CLS 405 435 778 808全部上7厘
乜啲人真係咁想拋售reit咩

本多終勝

大家可能唔記得左咩係reits.

溝佢老母

海之戀有前景既就要俾1113食

甘778沽唔沽好？

你沽囉
我就慢慢收集

沽喇。高買低賣🤘🤘🤘🤘

係喇。只可以要d 2-3線商場

778有無話減租？
比啲耐性同膽量守下啦

巴打等錢救命？

咁都要沽

無咁上下持貨力同長線
就唔好玩reits啦

我尻估下 以下呢堆場都有機會由1113賣比778

778下次會唔會減派息

好肯定所有reits一定會，除非管理層好有心去穩股價

你意思係佢會大減租？

reits基本上都將所有盈利派出來。呢d時勢減租無可避免，所以派息如無意外一定預左會cut

慢慢入，唔好急。
利申:持有2778

係就好

你問得出呢個問題應該對778好唔熟悉

佢2020年有40%約到期要renew. 減就一定嫁喇

守唔到既可以走。我就慢慢儲貨

成手823🦀

都係信托 6823 硬好多

快啲大手撈底 最後黃金機會

等明顯轉勢先入
個人覺得6.4先係比較合理既估值

想問下reits唔係規定要派90%息？點解每隻嘅派息比率唔同

唉，攞左錢買農行學生無錢溝

減一厘息又黎QE 黎緊物業價格

港燈硬到痴晒線
想入兩手，不過好低息

平均幾錢
呢幾日一兩蚊上落想點。。

5%唔算啦

reits長揸收息算囉

供左兩年 2000一個月
輸緊5000幾

2778巴打點睇

跑贏大市啦

我見到都跌得幾勁

但而家都照跌左先

435 係呢單野爆發後都係回左20％左右，
已經算唔錯啦 寫字樓無商舖食到咁正

435一樣有商場
上水廣場

435 跌 d 乜。
佢個商場做民生野
咁都跌到 67
寫字樓又唔係一線，係二線。
驚中小企執笠要減租？

你計返52週高低位
2778其實跌得多過435

之前估值偏高而家去返合理水平而已，反送中運動，武漢肺炎，環球股災，跌好正常，聯儲局QE同減息，都係得823彈，由此可見，呢輪資金根本不流入REITs

5,6 蚊見

0405點睇? 3年低位入唔入好

0808都跌啦

SS 同reits又唔同 6823都係好股

呢隻我等緊3.5

係就好。再溝

大陸reits 危過香港

87001都俾人清到傻，但其實佢自己減派息比率

抵買, 鷹君主席4.5左右增持, 好過823個CEO減持, 仆街

可分派現金90%，不是派盈利90%，有d盈利只是來自物業重估，不是現金盈利。AAstock的派息比率係派息/盈利，不是派息/可分派現金。

自己望下買咗咩商場

其實都係好野黎
D資產都係靚地段
不過唔係民生野復原力應該無823 778咁快
但佢借貸得17~18%如果我冇記錯
變相買嘢嘅能力最高
而個主席都講明市道唔好會物色shopping機會
佢話target landmark式資產
至於你認唔認同佢哋嘅shopping策略就因人而異

甲級商廈租務跌得好犀利
得3棟物業好似比較高風險
不過股價黎講佢叫企得硬
可能之前無其他REIT升到離地所以依家又無跌得咁傷

唉，我都有呢隻，擺左3年幾，均價去到2.46，兩日同我跌穿左

事實最硬真係823

我買435係中意佢上水中心，幾有心機搞得幾好

上水中心幾優質

其實佢最大個商場係新都城
但無乜人留意到

佢中期咩料 得31m盈利？

778因乜跌得咁犀利

投資物業市值跌咗

其實係咪應該放走哂去
基本上日日跌 其他股升 佢又跌 其他股跌 佢跌得仲金

出街睇下佢啲商場咩環境啦

放啦 聽日all out

依家放完美演繹高買低賣

有兩個option
1. 演繹高買低賣
2. 明知佢繼續跌都繼續渣

可以點揀

你有水晶球知778只跌不升？
如果係只跌不升 當初你又買？
如果會升返 咁點解唔溝？

太認真 叫佢不問價all out算啦
弱手唔賣我地邊有平貨接

地產股跌市唔撈幾時撈?

好多野其實大家都知，只係個個唔面對姐，一個月大家都知有武漢肺炎啦，而家到環球股災，全球reits 都大冧

$5.14十手揮手

冇咁快升返，減租同全球經濟低潮啱啱先開始

2778主席又增持睇新聞佢上次增持係2018年7月？半年後坐火箭

自膠，佢好似成日都買

我$5.1 四十四手

減租同意
但經濟低潮唔多同意
2008年時吹到世界未日 金本位復辟 貨幣崩潰 施永青話港樓五年寒冬
但一年後乜事都無

唔好講當初.

而家, 你覺得上既機會大, 定落既機會大?

只根據當前分析決定, 完全唔使考慮你有冇買, 幾錢買.

30年後你覺得上既機會大定落既機會大

778

778準備落6蚊

5蚊再溝

哪有錢溝我仲有1113同1038蟹晒溝778算

1仔可以唔派息

778點都要派
當778減四成派息都有4.5%

435 重有得跌

今朝3.7都入早左

778 cls

down

覺得1仔累緊全系
1仔隻husky energy...

琴日405換馬做435即刻大逆轉

3.6幾入左

aastock 個app睇到10年, 冇計環球股災，估計仲有得跌

10年都得呀 不過要用週線圖

睇到all time data

823同778今日跌3.x%算跑贏大市架喇

778 真係CLS
屌你老母香港停市比投資者冷靜啦

停左開番跌得仲勁，無見到87股災停市後果咩

後果係點，細路唔識野

食左幾耐息，一次？

3次

美股今晚好大機會又熔斷，而家美股係熊1炸，去到熊3分分鐘d reits 跌多20%

儲儲埋埋開返巿一次過跌

老老實實其實唔知有乜好驚，你話間公司負責比率高就話啫

唔出奇，20％可能都太樂觀
如果計hsi高位33000跌一半到16500，依家22000計起仲要跌多30％先掂

左一巴, 右一巴

SPLM

完美演繹

鷹君專執筍野 朗豪坊 花園道3號 都係好平買返黎
如果2778 有現金同有心買野 呢次風暴實買到正野

435呢排勁弱

就除淨都可以跌到咁

private bank好多有錢老借孖展買reits同債券
尋晚債價暴跌
trigger大量有錢老被margin call
今朝幾隻reits都係得百幾萬成交下跌3-4%
結果又觸發大量孖展盤同PB客被斬倉

條撚樣sir教人用槓桿買債基，今次害死唔少人

見到隻808咁就好想再入

香港埋reits算好，美國果埋有d冧左7成

仲reits
7500救下倉先啦
隻808我當拎左去做定期算

now 3.27

now 778 drop 5.x%

隻808完全無眼睇

最慘係個市反彈都係堆科技股彈先

世界末日

痴鳩線咩，你唔講我以為435畀人炸撚哂D商場，跌成10%以後無租收？？？

洗唔洗跌咁多呀

435 係咪 d 鋪執晒笠？
寫字樓冇人返工？
咁跌法做乜 L

痴撚線嫁，真係唔知出貨嗰D係咩心態。。。

根本就唔係散戶出緊貨

今朝跌4%時得百幾萬成交
果4%跌幅再trigger到更多孖展同PB大客既斬倉盤

之前好多人教人用margin 買債同reits 收息，呢而似斬倉

2778爆緊上去差唔多收返哂跌幅

都係散戶出貨
不過係大既散戶即係班有錢老
你睇435今日只有一千萬成交就知
機構投資者唔會買reits
大股東就只hold不賣

電訊股同公路股都跌到七彩

應該話得qq比人托住

原來係咁唔怪之得

大陸死托內銀+QQ

435@$5 仆街

溝未

個個都係睇中REITs穩陣先借孖展買
估唔到累埋想穩陣收息嘅我哋

其實買乜都唔應該margin
好多人以為槓桿1.3-1.5倍好少事
就算槓1.3倍都夠你輸身家

reits 其實唔穩陣，佢同真實港樓係有分別，呢5至10年好多人鼓吹用margin 買reits, 債收息，股災一黎，做margin果批咪死先

你講啱一半
機構投資者有買823

但係可唔可以睇成死晒嗰埋孖展客
股價就應該會好轉

嘩屌，2778仲有得升

首先要PB堆弱智二世祖輸爆廠先
第二要個市場氣氛正常返
第三要個病有得醫
第四要堆REITs來緊份新租約唔可以低價簽死兩三年 例如要特價一年租 第二年正常返租金
第五要全球繼續QE

五點做哂的話 REITs實上返舊年高位

理論上係，好似97年香港成班友借爆去炒港樓，金融風暴黎到就人踩人，不過如果中長線部署，而家呢個價係好吸引，短線就要睇美股會唔會再冧

坐得定其實無問題既，價跌啫又唔係大幅減派息，就算其他收息股好似1098同1883都係比人質到七彩

不過咁跌法似乎跟指數溝好過跟股價溝

買reits睇短線不如唔好玩
有D初學買reits短炒
輸一個幾毫叫痛
Reits明明係不論升跌都幫你產生現金流既投資物
再加上華人社會，物業長線點會無價值

重貨435輸緊36% here
佢跌到咁希望真係純粹係因為margin
而唔係真係會減派50%利息而被市場price in

買左嘅的確係，但有d未買嘅巴打都想搵個靚位入

IPO價就係靚位

我唔太熟reits 嘅收租情況，不過如果d租約有同店舖盈利有掛鉤嘅，應該會賺少好多不過我諗減10%內姐

ipo係咩價

$2.6

好吸引，不過美股埋賭場股有d跌左7至9成，都係留子彈決戰果邊先

依家一定睇指數入
reit已經跌多過指數
指數繼續跌既話唸唔到有咩原因佢會唔跟跌

778無眼睇

呢個玩法係starman 教個種玩法，不過佢一早清左債卷倉。可惜我呢d老散冇機會睇下d債價跌成點

REITs未必跟指數
唔通恒指落15000點時435 變$2咩

等緊435再跌多d

823細摩都止蝕

連登吹奏姐係仲有位跌

823 係咪最多位跌？

上年大把人孖展reits. LTV借50%以為好安全
而家似俾人斬緊。越跌越急

美國果邊d債唔掂，梗係拎錢返去啦

唔會跟足，但大市跌，REITs 點都會跟d

之前覺得778 7蚊好平
過咗幾日6蚊都就到

香港已經算跌得慢
你睇隻RW0U
高位$1.48
上星期$1
今日見過$0.68一星期跌32%

PB班借50%孖展既客呢排應該輸六七成成班有錢老身家大縮水

日本東証reit

8厘啦 開始心動

分注溝緊貨

其實生意大跌
佢啲息都冇可能keep 到

87001汁笠？幾時撈得

大場多數有掛鉤, 只係你賺愈多, 佢愈抽得你愈金姐

但係本身都有條包底數, 話之你 0 生意都要硬掘

寫字樓執哂咩?
跌成咁

問題係而家條包底數收唔收到都成問題。

我情願賭1270都唔買呢隻

1270會唔會毫子股

1270有三座油尖旺靚地段酒店
執柒左佢變賣物業都值現價既幾倍

減租呀, 現金流要打折.

打左折自然股價就唔值咁高.

你唔係等佢簽晒新既減租租約先行動掛?

又唔係. 佢未必要減租.

係
酒店業無返1-2年應該都好難復原

但人性既野有時真係會超出想像
隨時真係去返08年價位蒸發依12年升幅都唔奇

Btw 有無人解釋到2778點解咁好野唔跟跌仲有得升？

一定要減啦
咁都唔減業主最多執咗間鋪cut cost

租客*

但0808今日都跌成咁

Reit可唔可以回購架 平到咁

個跌幅唔同
808早排其實跌得少過2778 778 435
依家追返少少跌幅都正常

依個真，依隻野睇十個有玩開現金流既人都有孖
諗緊接唔接刀好

單人起跌唔晒時間研究, 長期唔跟trend先要睇

真心頂多坐兩年，學上面位巴打講個商場又唔係比人炸左

808

reits不嬲都唔應該火箭咁上, 難聽啲講佢哋都係食老本等收租
823都係靠重整物業再嚟賣走部份舊商場之後進化到買商場同夾份起嘢先推到咁高

有人問點解俾人壓到咁低咪因為啲人睇淡retail前景
而家先係開始無耐, 人流小咗生意小咗變咗TR都小咗
時間再拖耐啲, 人流不變生意不變到續約就多咗客唔做
就算佢肯你都要折讓, 咁今年成條數都唔靚之餘都會影響到未來幾年收入
因為租約大部份都2-3年, 有啲業主而家諗緊做短租捱過呢段時間
但我睇就難啲, 始終唔係咁多客有信心呢段時間做到幾多生意

另外現租個班又係死
個個做唔到生意要你免租
你唔做佢哋走咗去就乜都無
你免變相又影響你全年條數

基本嚟講, 一大堆不利因素由上年6月積到而家終於要爆

823既回購都未完

係囉
名店街無人咋
屋村生意點減弱都唔弱得好多
失業都要買餸食啦

宜家傢俬照舊正常營業

唔係話唔做就唔駛交租, 大公司簽租約要加簽personal guarantee架 , 你執左都要俾埋尾期, 除非你破產

1270都跌到仆街

1098算唔算??

大把客寧願俾6個月按金就唔簽personal guarantee
市好或者業主會同你玩呢啲
而家個市咁業主係咪真係仲會揸正嚟做？
望下新地啲場開始有幾多吉舖先
都已經唔講上年年尾有啲食肆舉手投降放低所有按金就起身啲case

屋苑商場仲覺得開始有D迫......
778 又唔係老銅或海港 時代

823差在個價未夠吸引
778真係唔知有咩可以輸

根據上面巴打s既講法係因為太多人開左槓桿玩佢比人怒斬倉
Anyway, 有膽又仲有現金就一手一手開始入啦

真係好吸引呀

估唔到呢個post咁熱鬧

即係有好多人買REITs

我由8蚊開始諗佢冇得輸。。。。

明白果種憤怒

你試下買500股823
會分左幾次交易
即係好多散戶放緊

我今日買左500股
一次交易200股一次300股

係咪應該止蝕？認真思考

買reits係為左cashflow
就算要換馬都唔係依家換

有道理。

發覺好多巴都係齋up,純直覺討論
睇左咁多頁都冇數字
"覺得","應該"同"估計"係最現最多既字
利申: 重倉778, 無間斷加注778 ,823, 435

就算有數字都係嘥鳩氣
買reits就係想玩cashflow+食住個勢
比你計到盡又點 計完唔代表你既決定會更好

好簡單問你一個問題
點解釋823 既PB高778一倍？
好啦解釋完又點？係咪代表823一定好過778？
未來十年點預測邊隻reits跑贏？

勁, 曲都變左直
咁照你咁講,其實唔洗做分析啦其實
反證分析完解釋完都係"嘥鳩氣"

Goodest Logic
我收皮先

分析一向都係嘥鳩氣
大學既Investment course同 CFA Level 3一都都係咁教
搵隻馬騮揀股票都跑贏頂級基金經理
而頂級經金經理都跑唔贏指數

唔識金融唔代表賺唔到錢
金融系教授一樣可以輸到仆街

之前starman 好似都有叫人咁買
不過我係窮撚 無得咁買

但你想有咩數字？
我買入logic只係民生系＋現價抵買，仲需要更多？
如果用上年既數字套落依家一定rap

利申：823＆778 越跌越買中

想溝778 但又驚再跌

再跌再溝，唔驚

6.5 入咗少少778.
已經當佢未來兩年租金跌三成

早年買咪無事 近 2 3年學佢果套真係乜都嘔番出去

佢2016用依招食左頭啖湯
再同傻散分享
之後好多人都槓桿買reits
依家reits槓桿倉被拆
搞到reits都無防守性勁波動

好似係槓債先 再用reit高估值再槓大

而家股債雙殺 可以講聲係咁先

宜家reits都算係 巴菲特時間。睇下大家敢唔敢買

疫情總有過去既一日。你相信呢樣野宜家真係可以溝

好興幸自己冇借錢買債，如果唔係就gg

宜家俾人洗完倉。基金佬 大戶要斬既斬再得七七八八

散戶驚既要走斬走晒。真係再跌都係最多3成

778如果低過$6真係要訓身

你當熊市無病既778值8.5
今日其實已經打緊75折相等於扣左租
同時未必間間鋪都要減咁多租

變相超賣緊

唔好用樂觀計法比較好，始終咁既時勢實有舖頭唔續租

假設下年悲慘地減40%派息
778下年派$0.308
435下年派$0.164

以回報6%計
435值$2.73
778值$5.13

如果5%計
435值$3.28
779值$6.16
即係現價

跌到5蚊是咪會玩私有化

778同435未必啦
反而1270如果再跌就有機私有化

另外減40%派息+6厘計係最悲慘既情況
一來未必減40%派息
二來全球QE下實會yield compression
有4-5厘回報既野已經好吸引

如果以減30%派息及4厘股息回報計
778都值$8.9

星期五入左身一注778, 好平
睇佢財報好多短約都係一兩年到期，相信之後租金多少要打d折扣，不過大少話會一間間租戶睇，情況未必會好差既

435 823都有
435 $5.4 依家貼到咁,有無咩高見,加持?

估計減租唔應該係FFO到直接乘 ( 1 - %)
應該係
Operating income * 換約率 ( 778 2020年係42.1%) * (1 - 減租%) + Operating income * ( 1 - 換約率)
=Adjusted Operating income

然後, Adjusted Operating income/Weighted Avg Cap Rate = Adjusted Property Value

再套 Adjusted Property Value 落Balance sheet 得出 RNAV
然後先用RNAV 去套用PB ratio
或者用Adjusted Operating income 計 Adjusted FFO 同 Dividend

最壞情況會唔會盈利派息減不半
不過呢一兩年過左我諗會正常番掛

435有商場+二三線商場
商場未有受太大影響
但二三線商廈一年內應該無運行

過去十年435係第二高total return既reits
僅次於823
算係龍頭reits
我會繼續溝

如果派息減半+5厘息計
終極低位就係$5

簡單黎講 823 佢就算點搵小左 佢都好小機會減派息，但778 佢搵小左就100%減派息 個息率就冇你想像中咁高 不過長線投資黎講你咪當而家係03年 挨下貨位幾年後一定上番10以上，只不過個個心態都係買落去就要幾個月上番10

823個方法其實好正確
一個仙都唔減 情願唔柒租比你 寧吉鋪不減租

係既話就爽 用一半左右既錢買多一倍貨

咁咪會減派...

買reits係因為佢個制度。佢一定要派息。派多派少唔係佢話事（最多可以決定90-100%）

我會當佢係fixes income既一種。冇債咁定息但又唔會好似股票咁隨時可以唔派息

呢個係我長hold reits既最大最大原因

就算佢派息減幾多都好。只要佢有錢賺，扣除行政費都要派息俾我。

儲股數 只買不賣。唔好一野all in 就係我既策略

唔好買死一隻
仲有考慮下坡REITs
好多坡REITs背後係淡馬錫
即係新加坡政府 好肯定唔會玩私有化

市場對REITs個計價方式正正係金融教科書本上discount cash flow model

舉個例
直接持有樓契既業主減30%租 未必影響物業估價

但REITs減30%租
同時因「減租預期」而額外要求REITs有更高厘數
所以股價會跌超過30% 甚至因為panic sell去到跌50%
呢個都係點解REITs既PB得0.2-0.5既原因+近期大跌既原因

寧吉鋪不減租某程度上抵消左「減租預期」
我覺得係對股價有利
823咁高估值某程度上都係因為呢點

...巴打,減租又點會唔影響公平值?
公平值 即 物業估價既來源係
租金回報 除 資本化率,亦即係 Cap rate...
租金下跌,公平值跌,NAV都會跌

另外,估值時亦會考慮Occupation rate / Utilization rate 即 出租率
所"寧吉不租" 對 公平值係有好大影響
至於,點解823唔願意減租,個原因在於佢情願用原有租金 + 免租期 或者 短減長加式租約代替永久減租

同埋上面我已經答過一次,減 30% 租 並不代表 FFO 減 30% 或者派息減 30%
由租金轉換到派息前,有好多數字係中間

建議你睇下823 / 778 對資本化率, 公平值重估 或者 營運收入既會計定義先

2778 唔怕

我係CFA charterholder
我明你講咩

你講果套係書本上理想既計法
我講果套係現實中銀行測量師樓為左堆高樓價既on9估值法
可惜物業個估值方法就係咁on9
你留意下好多地鋪業主寧吉不租就係咁解

仲有住宅物業個估值更on9 完全不考慮租金回報 只考慮最近成交+按揭界線
所以將來上車盤就會係800萬

如果工商廈住宅要跟reits個計價方法
全香港所有物業都要即時貶值一半以上
咁搞法銀行會死

阿 CFA holder 拋書包前,請先溫溫書
估值法有兩大類
1) 比較法

2) Discount Cash flow

你所講既 "唔租出就唔會減值" 只係你一相情願姐
所謂既直接比較法,
就係用同區,同Level,同質素,同大細,同類型既物業既租金回報 及 呎價作直接類比
一般估值時,會同時使用方法 1 同 2
然後再作調整, 而所講既調整就係出租率既比較
而唔係好似你所講鐘意點就點

再者,你話你CFA
但你最初連減租到底係講緊減 FFO 定 減 Rental income 都搞錯
你直接係FFO 扣減 30% = 連營運成本都同時減 30%
睇怕你個 "CFA" 都係準考證罷了

我曾經都好似你咁迷信書本上果套
但現實就係銀行同地主利益行先
無人care合理估值
比你分析哂annual report上既數字又點？你都係跑唔贏大市 根本所有分析都係垃圾

照你個講法
點解普通住宅得2-3%回報？
點解豪宅1%左右？
點解工商廈得2%？
又點解車位連1% yield都無
點解呢堆回報低過定期既物業仲有人買？

就係因為測量師樓幫手推高物業既估值
銀行先有按揭生意做
Private Bank同Commercial Bank先有得用物業做抵押品開credit line借錢出去
政府賣地先有收入
簡單d講就官商鄉商一齊推高樓價 齊齊搵大錢

你可以繼續用你書本上學既野去做分析
我都幾肯定你呢類人一世唔會買自住樓
你繼續做你既金融才俊+優質租租
我繼續做業主收租

我都明你既講法
大陸物業回報率更加恐怖

同時增長股既樂觀估值都嚇死人
地慘股就快跌到落地核 我怕佢地玩私有化

真心笑左
鳩up原來真係可以當祕笈
講完一輪又係冇資料,冇數據,冇理論support
都已經唔講知識
你繼續FF啦, bye

利申: 有樓, 有Portfolio 係手, 一早可以財自,
就係冇 "CFA"

所以823,435都可以落注?只係時間問題,遲下會回到?

管理層折讓中資同港資企業極高道德風險

其實用樓按買安全過用孖展買。要跌孖展真係人踩人

其實係咪政治折讓呀 怕被黨員入board跟手食埋

823唔夠平，就算唔減派都係得4％息

點解823可以唔減派息?REITS唔係派9成?佢賺少左都要派小D唔係咩

好明顯佢唔識

嚇一嚇

823年年派100%

其實領展而家車位更加值錢
而家搭公共交通工咁危險.有返咁上下實力既人,會渣多D私家車避武肺

領展又嬴

咳咳, 阿 Mr. CFA
你應該知Cap rate係discount rate黎架可?
Discount rate 越細 , 估值越大
相反Discount rate 越大,估值越細
778 Weighted average Cap rate 係 4.28%
823 係 4.01%
按你既邏輯,如果套用市價租金既yield 取代cap rate
個估值應該係要更高先岩

換句話講,照你既邏輯
財表既所有分析都冇用,
只有market rate買樓收租先係正確數據既話
咁所有reits 既 Nav 同估值應該要比現在更高先真

再講丫,透過Reits持有物業, 同直接持有物業
本身就會出現控股權折讓
Reits 估值比物業實際低係好正常

不過長遠都唔死病完咪又係加租
講到底 香港人本身都好難忍唔消費
內需好勁

我上面咪講左市場係用cashflow discount model去為reits估價
又講埋正正因為咁樣所以reits既PB得0.2-0.4

咪即係物業透過reits證券化後個估值就不受測量師+銀行既干預
變返做純投資工具 可以用cashflow discount model鬼睇

好笑喎
你先係開頭講, 物業重估唔係靠

吉鋪 > 唔減租 > 公平值不變 > nav 不變 > 拓股價
呢個狂想曲
咁應該imply Reit抵買

丫又唔係,
後尾又有
"你可以繼續用你書本上學既野去做分析
我都幾肯定你呢類人一世唔會買自住樓
你繼續做你既金融才俊+優質租租
我繼續做業主收租"

先唔講邏輯A有幾狂想 同埋有資本化率存在
如果行邏輯A, 應該要認為Reit 比物業存在折讓
丫,但後面又會撐直接持有物業架喎

再講一開頭你話估價唔需要用"書本上既估值法"
講到估價行鳩開價, 點分析都係晒鳩氣,財表估值冇用等等
但後面又會講"所以Reits 證券化後可以用DCF"
咁即係用定唔用? 彈出彈入, 我估你唔到呀

discount cash flow model係用來為REITs既股價估值
測量師亂鳩估價係為REITs內既物業做估值
兩者各自進行
所以REITs既PB先有咁大折讓

寧吉鋪不減租=測量師可以繼續亂鳩咁幫REITs內既物業作出天價估值
又可以減低投資者對減租既預期
會令派息減少
但可以避免出現物業重估既損失

每樣野都好清晰

有冇人諗住放Reits? / 買？

一次派息應該會減、可能現價去返5%

分階段再溝貨

咁跌發，係咪778啲場入面既百佳，屈人寺，大家樂，大快活會全部執笠冇租收？

778 有一半鋪頭今年完約

40%

個商場俾人炸左

778都有8厘既一日

咁跌我都以為佢啲場全部炸爛晒收唔到租上面住啲居民全部唔使買野

全部REITs嘅物業都俾人炸咗

全球d reits都跌，香港跌好正常

又一城隻RE0U高位跌左一半以上
唔講以為又燒著左

又一城之前就真係門都開唔到，好少有

商場 - 炸
公路 - 炸
賭場 - 炸
電訊 - 炸

世界末日

其實 reit 股價係 market 反映, 個大市差跟住一齊跌 ga la...

property valuation 係由 valuer 做, d underlying data (rent roll) 係 management 比, 跟住比 d 濕 9 auditor audit, 所以而家 2019 Dec YE 出果 d annual report d valuation 都唔係跌好多. 如果下半個勢冇咁差, management 又可以用 d forecast number 比 valuer 做返大個 valuation

因此 REIT既 P/B 都係 for reference only, 反而睇返 historical dividend yield 個 range 黎 forecast 股價高低位會有用 d, dividend 就用 average la, 就算今年減派息, 遲下應該升返既.....

2008股災 風眼係銀行股
匯豐 渣打 CITI 等等既銀行股 股價大跌後 升唔返去高位

今次2020肺炎股災 風眼正正係 代表實體消費經濟既商業 零售股等等 呢啲生意受嚴重打擊

係買都買啲無辜陪跌既股啦

唔好玩啦 823一樣派緊100%

除非佢用現金儲備去派 如果唔係都係減派息

銀行2008年受毀滅性打擊
之後銀行有冇特權可以平價租office租鋪？

其實租金收入=人民生活水平 （當疫情完結）

如果之後十年租金好低。我收少左息，理論上我食餐茶記都會平左

姐係要死大家一齊死

而家經濟差,餐廳生意少
一樣係一蚊都冇減過
香港一向係有加無減既地區

真樓價都會跌 人人有樓住

陪跌=酒店同賭股?

全部消費 服務股都唔係陪喇。陪跌係講公用 新經濟 9988 700 270 呢d

仲有388 電子賭業股

778絕地大反擊

🤘🤘🤘🤘🤘🤘🤘🤘🤘🤘

唔夠暴力

有冇人後悔上星期沽左reits 冇撈底

點會最低位走去沽reits.....

咪就係
只買不賣
賬面蝕當睇唔到

435絕地大反擊
呢2隻之前真係跌得好誇張

報復低位沽左既人

唔好升住呀，未出糧呀

435跌10%果日應該好多散戶被震走

on9啦班人 435跌到3蚊仲掟
股票唔啱佢哋玩

3蚊我大手掃呀 香港地收租驚hi

香港自從2019年6月以嚟 基本面已變

778我唔覺得有變。酒店 工商廈係有小小

講下點變？

重差幾日先出糧收集
還我6折

1984 1989 1997 2003 2008
同一個故事已經講左五次

移民潮1984 1989 1997出現左三次
大部份港豬咪又係死死氣移民返香港

十年後撚有人記得舊年發生咩事
反而貿易戰+外資企業撤出中國就真係有影響
所以我黎緊會開始買新加坡reits

778企穩$7我會再溝

點解有6.x 唔溝，要等7先溝

咁講法長遠所有本土野連做民生商場都死哂喇
不過我信只要中國仲係經濟大國，而香港個國際特殊地位冇俾支那鍊死，香港都仲可以繼續玩

當中「不幸」的是恰巧遇上社會事件致香港公司表現逆轉，但他認為事件明年對股市的影響不大，「最大影響係香港本土公司嘅前景

他指出香港價值一般是收租股，不過在現時經濟不景的情況下，「香港應該係走向台灣條路，租金唔會有咩特別前景」。

香港超穩定體系的崩潰

原來係一篇大支那萬歲文章
屌

新加坡。老美真係多好多reits, 物流。data centre 應該會越做越大

就算租金無乜實際增長
美帝咁QE法 樓價好難平
未來十幾年一係超級通脹 一係滯脹
無物業既窮人慘過返印度

QE多左熱錢搶資產 港樓又要上 幾時先上到車

因為未企穩都係可以再溝

所以成日都話
你計得掂數 供得起 地點環境又鐘意 上到車就上
繼續等樓價跌唔知要等到幾時

有膽識。我7.9$溝😱

1881都只係減3成。已經好好

我都7蚊入咗少少貨

旅遊業玩撚完 有貨好沽

1881 VS 1270?

係 但如果摸頂上車 住落會唔會唔安樂

樓唔同炒股
買貴10%=你住細左幾十呎 而唔係損失幾十萬

如果你認為係摸頂
即是會跌
如果唔跌呢
係香港
無樓=沽空樓市

好似冇咩人講808
點睇呢隻

股票可以變廢紙
樓就算跌到零
可以自住

少左幾十呎都唔叫損失幾十萬
完全係自欺欺人

股票你可以等個你應為理想既價先入都得
100% 現金揸住先都唔係問題
自住樓呢
租住樓等跌市？
定瞓住街等跌市
因為買貴10%所以唔買
升左10%又點計

而加暫時有無邊幾間reits講左 免租/減租?

收股息租樓

冠君點睇

股票都唔一定有息派
董事會話唔派唔派就唔派
當你買reits 一定有息收
連登仔最鍾意講既賺息蝕價點算
本金要坐艇坐到幾時
減派息又點算
減派息業主又唔減租點算
租樓一年生一年死
係咪要年年搬屋
定每年加注去擴大利息收入去cover租金

為咗唔買貴10%
而令自己係一個更多不確定性風險

呢條數我都唔係好識計

連登仔個個都係股神

日頭炒港股 玩牛熊期指 日日賺幾倍

夜晚玩美股全倉TVIX TQQQ SQQQ TSLA SPCE 同put option 夜晚又賺幾倍

依家係一個巴菲特都變廢老既時代
連登仔點會睇得上眼果得4-7%股息既REITs
1000萬以下既港樓咁撚細 比狗住都嫌迫

我跟連登仔炒幾個月夠full pay半山200呎豪宅

405
778
808
點揀好

*半山2000呎豪宅

賺息蝕價->同樓跌差唔多道理
本金要坐艇坐到幾時 -> 冇理本金 只係用息cover租金
減派息 -> reits派90%up 同租金都幾大correlation
業主又唔減租 -> 而家環境住酒店都幾好
年年搬屋 -> 搬屋有幾閒 當轉下環境 冇咁悶
利申 上星期見到咁多有錢佬爆倉 即刻用IB加大leverage買778
so far 覺得冇咩不確定性

住宅租金回報2-3%
以800萬樓計
你要比800萬既2-3% 我當一年交$20萬樓

買reits有4-7%
你要有300-500萬既reits先夠cover 20萬租金

假設300萬倉你margin 50%
都要有200萬本金

用住宅租金同REIT比已經錯啦 兩樣野唔同

營商環境點差 人都要住 但可以唔需要商場酒店辦公室

除非你買到住宅REIT 但香港冇

你冇錯 所以我大部份都係778 民生商場比較穏陣
而冇買435/2778/etc

商場始終有被電商搶生產 增長放緩 甚至收入減少 呢一大風險

呢招唔好周圍唱啦。 多人識就唔work嫁啦

但上星期778跌到炸左商場咁就係因為太多人比人斬倉

咁點都有餐廳頂住既
係香港,我暫時未見到電商可以取代到全部
就算係大陸 都大把商場都做得住

佢地被斬倉時 就係我地建倉時間
升番上去就慢慢減leverage

今日都入左778 11

其實依家reits好多都跌到好低
其實係值得入手
5厘息擺三五年好運賺差價
唔好運連reits都跌到衰過依家
咁都無野好講啦

778 穿7

823又跌

REIT已經正式成為長期跑輸大市既弱勢板塊了

其實幾球volume 已經沽爆隻778。但唔明有咩人跌到呢一刻先賣，等錢洗到咁？

一個有錢老被斬倉（例如沽兩球貨）
大把老散就會跟手panic sell

成交細嘅435係表表者
一有大額沽就跌唔停

其實 你有冇諗過係之後炒到太貴呢？ 成日覺得唔應該跌咁多

其他人心諗 $10以上買778 $90以上買823到底做乜鳩 傻左？

而且 smart money 除左疫情因素外 而家識discount返香港政治經濟前途不明 同科技會搶走商場生意呢啲負面因素

咁10$真係貴，但$6-7我又覺得值wo

我又唔覺得個商場最後會到完全冇人租

唔係反對你既睇法
淘寶 foodpanada deliveroo行左咁多年
商場一樣年年加租
網購係取代唔到房地產
另外新加坡其實有物流倉/data center/工業大廈既REITs

疫情退卻後
全球QE會再次推動yield compression
有幾厘息既野始終都會升返上去

starman都覺得物流REIT 係最有前途

全球QE水多 資金的確係要搵野買
但我相信唔係乜狗屎垃圾都會有錢追入

營商環境差住宅也死

跌到d打手縮先

778可摸耳特多次價先？？？
入得7手咋

Reit係咪終於跌停

435,778

又去到65蚊妹妹下階段

跌到60入

823係時候入貨

情況已經好壞啦 4月都同3月差唔多咁...
唔會又黎多次3月咁look落黎掛....

我仲要手持蟹貨匯豐，長和，長建

有無人睇1426跌到勁殘

轉11 778喇

778成10.3個D入左5手，呢幾日6.85溝左手
圴價仲係Over10蚊

其實匯豐停派股息唔係應該有利REITs咩
REITs最大賣點係一定要派90%利潤出去，個uncertainty 比銀行股低
其實呢刻778 435呢啲都有7厘幾息，吸引力都唔細
長遠去睇REITs應該唔會太差

派息應該會減 打番個 discount

11本地銀行股會唔會差過內銀eg.939?長和長建我估返到家鄉掛，業務都無咩問題，係衰英鎊油價

我覺得好大機會會暴跌多野而且穿前底
最緊要係夠膽買

時間問題
可能係幾個月 可能係半年 或者一年
只要一日實體經濟未搞掂
股市都會爆

希望5仔d資金流d入黎

純粹覺得11間銀行有質素

唔好引我開心

認真啦，上面有巴打都講左實體經濟差到七彩 ， 而reits亦係當災區塊之一，遲下可能會見到一啲難以想像既特價出現

不過其實我一開始都講，如果唔係咁多大鑊野（反送中＋武肺）出現，reits 係成世都唔會見到低位
依家係賭疫情之後香港零售/服務會復蘇

壓彈弓

等778 6.5 左右分注入少少

驚佢下次再插落黎就4蚊

6$不動如山

$4

插到咁深
我相信好多人被震走多過撈底
另外坡reits依家都大特價
又一城隻RW0U得返高位既一半
物流同工商廈reits都平

今日reits又全線跌
恆指轉燈但係435 仲跌緊3%

你地覺得黎緊會減幾多息到

美國？ 負硬

REITs
黎緊減派息就一定
你地預期少幾多

每年減30%。減3年

想加注435, 點睇

778都買左好多
唔知前景會點, 希望超人會救

每月出糧都會有兩手435同778

778 均價溝到$8.64

用租約去計 未來收入跌3成keep 一份租約

幾多手，我有$溝但唔撚溝住了
覺得仲有第2浪可以跌，跌到$5-6先再溝
均價9.1想死

剩係識RW0U, 有無其他推介？

我預減4成

823就快見5字頭了

由$80開始到而家一路都有人話已經跌夠 真係好想笑

輸緊25%買入價4.9食左一次息

Cash is king 定溝下778（9.47平均價）？

778我預最差派息減一半，6.5入嘅都有3.8 厘，防守性都好高。
之前6.5入咗少少，依家set 6.5開始再入，分幾注入

月月有得平
唔使咁急溝貨喎

我仲係學生，玩左一年鬆D所以都唔係輸咩大錢巴打真係大股東，慢慢收息都唔驚嘅

同埋3.1， 3.2應該會溝多D，如果佢落到

我再溝就等IPO價㗎喇
短期內唔溝住鳥

入住778 4手先 雖然有機會落6.5$ 但唔等了 反正長揸

435苦主...
好彩手上d公用股 電訊股生性 如果唔係都幾sad

435都係好野黎

我覺得就算租金收入少5成都係短期既姐，唔通永續疫情咩

可能嫁

咁你當幾萬/幾十萬買冚球剷都抵啦

難聽d講句...死都係死黃店

美心全線停工一個月租照交都捱到

坡妹reits 直頭插水無水花，好想扑暈自己

我今日開始入
暫時入左隻M44U

好誇張。。。

DUKH
ENO
SOJB
TVE
TBB
GMTA
PJH
SJIJ
CTDD

係
跌到懷疑人生
REITs玩完 及早離場
換馬去新經濟股好過

放晒拎去玩動物算

呢鋪真係多撚謝支那

坡狗抵撚死

778幾睇好
好多都係優質商場

好想訓半年 起身果下天下太平
但可能到時個倉爆左都未定

搞咁耐宜傢先叫人投票回購,會唔會太遲

雖則435回購都係咁跳水..

早沽早著 換3690 9988吧啦

你肯定債唔會死？

黑馬黎

增長慢既股無興趣。我做多份pt都多過佢

今日去其中一個778既場，多人到呢
啲人忍唔住要出街了

日後既堂食生意會唔會有革命性既轉變?

外賣市場壯大, 工廈食堂取代商場既外賣, 商場租金受壓

睇到823就知回購都冇咩用
823由$89開始回購 一定回購到今日$63

要跌就係要跌 回購都托唔住

再加上個CEO 一邊用公司錢回購 一邊走自己私人啲貨

回購有用, 唔係既話, 823起碼低$5元

>再加上個CEO 一邊用公司錢回購 一邊走自己私人啲貨
呢個離譜, 冇條例管佢架咩?

香港人生活就係行商場
暫時睇唔到會有咩大變
工廈食肆一直都有
不過難取代掛

好大機會
買左 3690 期待佢進軍香港

話唔定呢幾個月...市場覺得咁樣行得通..迫人遷就個市場玩法

好難迫
拍拖一定係出街架喎
野野去男/女家屋企

８２３

８．２３蚊可以入

點解證監唔做野

咁都得

８２３ 無希望及早離場

咁要睇下佢回購嘅目的
如果單純係維持股價，咁佢作為派息用股，又唔洗咁做
根據佢講啦下，18/19年預左回購8000萬個單位，最後回得4214.5萬個，因為股價高企，所以影響左回購計劃，預計19/20年回購6000萬個。
呢段就上年6月講
咁大家都無水晶球，6月到而家發生左突發嘅事，咁個股價亦插水，ceo又跳船，咁823又點部署？
無理由又再由佢跌or由9佢
同時，佢之前都預左錢去做回購，咁係咪又會繼續回呢？我未搵到新聞有講，搵到再講

結論係
823會唔會再由佢跌，定係會做d嘢
再跌落去對823 d管理層/發展有無d咩影響？

睇戲咁貴...用google租套戲算
書咁貴, dl電子書..貪平仲可以用博客來

今次洗牌...細鋪頭已經冇一半命
大鋪實體店還可以撐多陣..仲受埋deliveroo/foodpanda (大家樂果d)
唔係話全部唔洗租實體店..宜傢d大鋪一邊開實體之餘,仲食埋細鋪頭外賣生意,變相幫霸權做大左個餅

呢個係 宅經濟商機

當然,就睇下到時 778 823場仲淨番咩鋪

香港人本身就係唔困得
出街食個飯
睇場戲
Windows shopping
全部係商場解決
如果相信疫症始終有一日會過去
商場生意都會好返

你個前設係要有自己屋企先得
一般行街拍拖點樣google 租戲睇

佢之前承諾做既6000萬個單位回購 已經做左5000幾萬個 做左大部分
至於會唔會再就係佢只係話會考慮

唔明你最後想imply咩
你想講因為股價好 對管理層花紅會多啲 股票獎勵計劃得到既股份都會升 所以管理層都想股價好？

呢點大家都知 冇管理層想個股價唔好
但想還想 做唔做到係另一件事

sich ball

得十幾廿幾歲既人要拍拖
三十幾打後既都結左婚 有自己屋企

照你咁講 實體鋪以後只係serve十幾廿幾歲既人？

REITs係過時產物

係管理層會做d咩，定咩都唔做
即係佢聽日話回購8000萬單位，咁股價點？
佢聽日話全線減一半租，又會點？

你見香港班撚屌依家已經頂唔順出街周圍玩都知啦

因為我真的想去旅行.jpg

後生仔購買力有限

過去證明回購對股票 刺激作用微乎其微

佢話全線減一半租當然要大跌啦 租金收入少一半

比我都係去旅行...香港我直情唔會花費咁多(除左買股)

我買778都係搏果班私樓社區果班人(即港豬)吃喝玩樂都係果度

咁其實如果唔知823會點做
都唔會估得到佢股價走勢

又唔一定
結左婚有自己屋企對商場都有一定需求
呢段疫症期間
各大商場既超級市場其實無少到人

2手778, $10

連登熱烈討論
今次破產都有份

呢兩手擺係度..唔好溝

忘記她

連燈主流民意係要香港零實體店

連登主流民意係點就唔知
但係香港大環境係咁
如果你仍然相信香港係地產霸權既話
香港產發展模式係商場加上蓋物業
呢樣野好難大變

香港既政治經濟地位前景係點係一個大問號

傻既都知實體店已經跟唔上時代，繼續玩地產死路一條

成班當正自己屋企幾千呎有埋花園咁舒服去食野睇戲

唔好再神化823個CEO

佢只係起步點低 升級堆原本近乎係垃圾既政府商場 增長咪咁快

如果一開始係比時代廣場 海港城佢管理 佢又有幾多空間做升級啊？

同一句句子都可以應用落去中國啲股票度架喎

中國既政治經濟地位前景係點係一個大問號

435巴打點佈署

放啦 外資撒走 經濟下滑 買778/823起碼守得住

點證明? 過去股價好堅挺

dc 股 係講美仔 定香港？之前miss 左 香港dc股由創版變主版

點解435會守唔住，但係778/823會得？

同問...
手持778 435

商廈vs 民生商場？

435又一半半商廈&民生商場

435市值細，好易波動

仲有反佔中

如果因為咁可以香港左上水,是咪值得高興??
435 ge錢作為代價都超值

如果因為咁可以光復左上水,是咪值得高興??
435 ge錢作為代價都超值

好事

希慎仲岩唔岩月供
依個時勢好似有排沉

都無晒大陸客 apple都唔開 零售又差 搵鬼去咩
民生商場反而仲搵得多錢 個個唔出街 留係屋企附近消費

民生商場主要領展？

想請教，入778同長和個性質會否一樣？

仲對reit有期望既人大家信唔政府會有租金管制

778係reits呀你當純利差唔多規定左要派9成出街
係一定要派 長和中意派又得 唔派又得

多謝巴打
我知778係 reits ，就係想知個分別
投資新手

in 3690 9988 700 we柒屎

我有個股神同事成撚日叫人買9988 700
心諗呢兩隻大陸股
大陸話收返就收返到時含得撚
又低息

香港有2047仲危險
如果真係信呢啲政治風險
咁所有中港股票就唔應該買

長揸二十五年跟住放晒佢 賺一筆移民走人

買tsla ba bynd啦 仲好抵

778 (買入）

疫情未過去班人都唔悶得要死出街啦

天水圍都唔覺。你行沙田定馬鞍山？

778

6.5 入
今日7 放
執少少。
玥落6.5 就再入

778最大個三個場係天沙馬

其他都係佔好少

其實你地鍾意778
點解唔搵Link Reit (823)
至少佢有嘅場多d

興趣傾港股就入tg group
吹水大家share下心得

Sorry for promotion

因為呢類股份增長幅度大
相比於收息嘅REITS
短線黎講呢期好熱炒新經濟同5G政策

其實仲有一類收息概念嘅公用
或藍籌,其實都好吸引嘅

778抵d. 似Reits.

信報：匯控苦主vs富二代

分享下俾人家
我都想執下靚reits

但此時此刻舉債6.1億，又是否反映領展亦跟中小企一樣，要撲水維生

病毒效應已經蔓延到領展的民生物業

去年中香港社會事件重創零售業，由於領展資產以民生物業為主，抗跌力理應較高；但今年疊加新冠病毒的打擊，基層市民生計受影響，不少原房委會物業的小商戶亦面臨關閉壓力。
雖然領展較早前已推出所謂的「中小商戶同舟計劃」，但被批評為虛招，要求領展減租的聲音越來越大。 假設領展堅持立場，結果很可能是「同歸於盡」，租金收入下跌。另外，較早前領展已表示旗下121個停車場將不會加租，有異於以前每年4月都準時加租的指定動作。
這樣看來，領展在今年的收入及利潤並不樂觀。

領展股價反映市場缺乏信心

現時新冠病毒疫情仍未完全受控，還有由此衍生的經濟衰退，影響有多深遠實在難以估計。看來領展亦不得不作出最壞打算，趁融資條件還可以的時候，及早積谷防飢。2.35%的票據息率，反映領展仍被視為優質債仔。
領展股價的跌幅最近加劇，一方面與疫情發展有關，事件演變成全球股災，不少機構投資者亦需要撲水離場；在此之前，公司的CEO減持自家股票，亦難怪市場會產生各種疑慮。
從現時的事態發展來看，領展股價並未有回復升勢的條件；而長線看好香港地產市道的投資者，暫時可以維持觀望。

據聯交所最新權益披露資料顯示，2020年4月6日，領展房產基金()遭美國資本集團(The Capital Group Companies, Inc. )以每基金單位均價64.4942港元減持約477.27萬個基金單位，涉資約3.08億港元。

繼CEO王國龍後 又有大戶減持823了

Mean reversion
跟返778個PB先至正路
即係要$40左右先至合理

呢幾日升得幾靚仔喎

所以真係想買REIT 首選始終係新加坡美國

就算真係一定要揀香港 都唔會揀823估值太貴太唔抵

有冇新加坡REITs 介紹？ 想買data centre 收租

435

今日d Reits 🤘🤘🤘🤘🤘🤘🤘

正股特價時段已over？

data centre可以起係山卡啦地方
塊地未必會升值
買科技股仲好啦

最後一注溝既貨係四蚊 而家先上得翻

4蚊以下又唔溝

778話咁快就返家鄉

5仔80跌落40
823 99.8跌落63

咪又係差唔多
真係咁冇問題 管理層點解又要減持

咪撚聽日巴鳩up

66蚊買入

5號係賺埋都唔夠派息仲要長期無增長

而騰訊主席同總裁今年都減持啦，咁係咪＝騰訊有問題？？？

5仔跌到37.6$。傻仔

計下差幾多%都唔計？ 咁都叫差唔多咁你同隻豬就真係差唔多

都成37%
你覺得少咪少囉 阿Q精神

啲人又話係穩陣股 都跌到PK

有冇人每月出糧都會入兩手435/778手動月供

如果長揸低過8$ 我都會入

有無人有玩RW0U?

今日騰訊升穿哂管理層 南非大股東 既減持價
科技股因為本身強勢 係比較唔怕管理層減持的 睇下Amazon就知 Jeff Bezos 都經濟減持

舊經濟股就唔同啦 唔知823要幾多年先升得返去CEO $86既減持價呢？

無

7.03

返家鄉了

今年6月1日，《iMoney Wealth》封面人物是煤氣（00003）一哥陳永堅，封面大字標題說「股市大跌，資金湧高息股；煤氣（其實不是高息股）10年回報2.5倍」。再過一周，6月8日的封面人物是領展（00823）行政總裁王國龍，封面大字標題說「領展上市13年賺12倍，破100元在望」。
筆者看見這兩個封面，感到憤怒和可悲，這兩位所謂傑出的企業領袖，他們只不過憑着政府政策失誤，缺乏監管，以及運用財技，透過收購、派送紅股、拆售資產和回購股份等招數去推高股價。加上有一羣長期支持者，在超低價入市，即使明知當時股價嚴重偏高，股息不足3厘，也不願意放售。
這兩期《iMoney》在6月初出街後，煤氣股價在7月4日升上18元（在5月30日已除淨，派發股息和十送一紅股），至於領展，則在7月5日升至99.8元。筆者在6月時已私下對《iMoney》記者說，不應為這兩人做宣傳，亦呼籲學生不要盲目高追，以免摸頂接貨。在7月7日出席曾智華兄的新書分享會時，我們亦異口同聲叫出席的讀者切勿追貨。
之前筆者已撰文指出煤氣去年的業績其實很差，稅後溢利93億元。若扣除國金中心（IFC）重估增值9億元，經營溢利只剩84億元，較2017年增長4%而已，以18元股價和3,000億元市值推算，真PE高達35倍，盈利率只得2.8%！奈何市場對差劣的業績沒有反應，傳媒的訪問又報喜不報憂，結果不少散戶高追煤氣。到今年8月，煤氣公布上半年業績大幅倒退19%，股價終於肯向下大幅調整。
領展上個年度（2018年4月至2019年3月）的業績亦大幅倒退，稅後溢利（包括物業公平值變動及出售物業之收益）由478億元急挫至203億元，跌幅高達57%。公司動作多多，不時出售旗下物業（商場及車位）套現，在香港和內地進行收購活動，甚至投地轉型為發展商，但可分派給基金持有人的金額卻沒有大幅增加，只由去年的54億元增加至57億元，增幅不過5%而已。以99.8元股價計算，領展市值約2,100億元，真PE高達36倍。
領展業績大倒退，可分派給基金持有人的金額增幅有限，但公司22名董事和高層管理人員的薪酬則暴漲，由1.8億元上升至2.7億元，增幅高達50%。貪得無厭的行政總裁王國龍，一個人的薪金更由6,600萬元急升至1.13億元，急增70%！整個管理層憑藉壟斷公屋和居屋商場，壓搾小商戶和車位租戶去提高利潤，又以超高的人民幣滙價和收購價去收購本地和內地物業，值得收取2.7億元的薪酬嗎？
據聞領展的長期獎勵計劃（派送股份，不用付款認購）是以每年6月底時的股價去計算，難怪王國龍6月初高調接受傳媒訪問，又計劃回購6,000萬個基金單位，有意推高股價。領展一面用出售資產的收益去回購基金單位，王國龍則一面減持領展，透過回購推高股價，方便他出貨。去年8月，王國龍減持150萬個單位套現1.15億元，說是想幫子女置業。最近又再減持50萬個單位套現4,300萬元，不知又想幫誰置業？王國龍沽貨後，領展股價大跌。
領展本屬公共財產，卻被人以財技手法去玩弄，公司不斷壓搾基層市民，擴大貧富差距，這亦是香港要處理的其中一個社會深層次矛盾。

Old news👍👍👍👍👍👍👍👍👍👍👍

你家鄉真近

其實佢到底想點
823到底同佢有咩仇
覺得隻股廢咪唔好J佢囉，駛唔駛得閒返啲舊news唱衰佢

可能真係被人炒左

一定有d野🙈 佢覺得所有買823 778既都係傻仔，要係連登串到佢地無聲出為止，呢條友現實世界應該有d問題

佢係823工程部做 迷戀王國龍
王國龍拒絕左同唔睇好佢而被炒
因愛成恨

睇淡就話人有問題 咁你哋瘋狂唱好 係唔係就收左錢做打手？

唱好823既遠遠多過睇淡 勁多post瘋狂唱好 話必上紅底 特別係2019年前
個個話冇得輸 有買貴 冇買錯 今日高位 明日低位 我只係一把小小既睇淡聲音

結果點啊 大家有眼見啦
823根本唔係啲咩冇得輸既股票
大把傻散信左 高位接哂火棒

由鳩佢地高追哩d 「穩健股」啦
係連登出勸世文無用架淨係會俾人屌
班友淨係識睇住個十年股價圖
去鳩估未來隻股票方向走勢
我夠膽講肯打開年報嘅人10%都無
人只會想睇到自己想睇嘅嘢
你俾埋數字理據都無用架
睇啱睇錯都好 市場自然會出手獎勵同懲罰
相信市場啦 Smart money 無佢地咁傻豬

好多人連 買股票係睇未來 唔係睇過去既一點都未明

只係識用過住輝煌既歷史去J

778 後台有誠家 , 點都好D

睇淡唔係問題
任何一隻股都係行週期 有強自然有弱
發狗瘟追住隻股黎講足大半年有多就係問題

唔講以為同隻股有仇

其實700 9988未來咪一樣有風險，風險仲大添，黨一句說話足以收你皮
果時話唔批遊戲，700已經即刻熄左火，未來又話要會繼續收緊。
而家央行玩埋電子貨幣，要完全收支那寶，wechat pay皮,其實都係一句說話既事。
中國企業講未來就算啦，除非黨己亡。
致於823，最多咪話佢過左高速爆發期，唔會再急升

港股reits由上年已經愈來愈差 冇咩前景
自己玩開sg reits

講真 我買823係睇中左佢嘅停車位

留名

778入左 MSCI 中小型😍

唔怪得升返唔少
隻435仲係妹下妹下

all in左435

何解咁睇好435？

all in

覺得呢隻有D畀人低估，佢上水中心其實好旺，租金好甘

學生黎，講出黎都唔會係咩大錢

唔熟果頭
最近無晒中國人
個商場點

我都睇好佢 之前23000左右入貨

平時人港多到唔想行，不過講真無中國人嗰度D金鋪SASA全部PK，同埋夜晚始終早收工左

不過因為疫情始終依家都未彈起

778點都好過435。係都all in 778

你係住上水所以有感覺？

係呀,其實咁諗會唔會好ON9

咁你有冇行埋778啲場先？

唔會, 呢個反而係好事,
435唔會輸死人既

比較少去上水，而家上水廣場情況如何?算係多本地人行定係冇咩人?

上水廣場我個人認為差過上水中心好多，定位似水貨散貨場，得好少餐廳，多化妝品多鞋萬寧電器，感覺唔多好行，如果本地人消費多數去上中適合D

請問你地點睇佢堆寫字樓

我擔心寫字樓市場變淡

佢出租率有九成幾
二三線寫字樓唔驚啦

778 $6.8 幾吸引

823一日冇左10%。778都好痛

仲有冇重倉Reits 既巴打？

我仲有啲808

我🙋🏻‍♂️
435@$5
蝕緊三成

me2

今日穿52 week底

重貨778 823😅

435 @$5.3
蝕緊3成too，有啲驚諗緊洗唔洗放一半

未來home office係大勢所趨
零售商場又肺炎運動國安法三面夾擊
好止蝕啦 最少插多30%

一入即蟹,黑撚到

笑左 ，呢度日日都係苦主區， 幾個月前我都講香港d reits冇咩前景，買科技股好過

重貨778 x2
有咩部署？

溝 每跌1$ 溝一溝

都唔明後生仔買低增長收息股做乜撚野

大家都知場運動有排先完，d商場邊有運行呀

唔係唔買得
呢d股適合五十零歲準退休人士長渣廿幾年退休收息囉
後生買呢d 成個定位錯撚哂

可能佢地個個揸住幾千萬呢，我窮就一定買科技股啦

我都係

同埋好多人都未發現reits有負現金流呢樣野
不過依家市場聰明人已經沽緊
當大部分鋪位空置
差餉薪金等支出>租金收入

就係趁低逐少入當MPF嘛

778 435 808 2778 1881近乎無員工
淨係得823要養住一大班員工
778 435 809 2778係靠發新股去支付管理人貴用
何來薪金開支
1881同823先係用現金支付管理人費用
鳩up前做下research先啦

空置？朗豪坊無鋪頭？778既場全部吉？陽光中心無人租？

reits我唔反對可以入，但買香港reits除非你睇好香港前景，我就寧願將錢轉去美股或海外市場啦

你知唔知以2010年至2020年初計
778個total return每年高過20%
435 808十年去計 每年一樣有1x% total return

話香港reits前景差 我同意一半
但唔代表後生就唔買得收息股

先唔講有冇人租，但香港政局咁亂，你真係咁睇好香港經濟，幾個月前我好似由7x蚊都講823貴，而家60蚊都穿埋，但美國埋科技股依然咁硬

我萬幾股435 $5.3

10手808
蝕到入肉

我有一半係monkey國reits
唔睇好香港都唔代表一定要蝕住咁沽哂香港reits
低息+QE 有cashflow既野都唔會跌得去邊
另外就算要沽 都唔係依家隻隻都三年低位panic sell時段來沽

每個人都有能力離開香港
無能力離開果啲一樣要係香港生活
一樣要係香港消費
你行過778啲場未

揸左當然冇計，但未入嘅真係要諗清楚，單純睇QE同股價真係好平，但政治風險係最難預測，有得選擇當然買政局穩定地方嘅資產

每次一講reits
梗係班人衝入話美股點點點
一邊買港股一邊買美股唔得架咩

消費同移民係另一件事，但而家講係投資其他地方股，問心果句，比你選擇你要揸美元定人民幣? 移唔移民係比較複雜嘅事，但盡量投資政治穩定地區係人人做地嘅事

咁後生仔都可以買收息股嘅，唔係個個都有時間捕住個市,買得依d都預左長渣

都係討論姐，你想點買冇人可以阻到你

冇貨的我就建議strong hold.
823 pb 0.66, 以前at least 0.87. 有時仲要係1，覺得幾抵，有d 蠢蠢欲動，睇下出業績會點。
一切相反理論，宜家唔貪婪都唔好驚。

正路做法應該係用香港reits/收息股既cashflow+每個月出糧既錢去買海外資產
例如美股同monkey國reits
港股就由得佢坐到返家鄉

如果用IB的話 借margin唔好借美金
情願比貴少少息借港紙換美金/坡紙去買貨

入黎港股reits post 討論美股

呢個係其中一個做法，但本金要比較多

823傻仔先買

仲有記住連仔相反指數

你留意下上海北京既租金樓價對比人均收入
一樣高到嚇死人
香港將來可能都會咁樣
窮人萬劫不復 但租金樓價繼續上升

如果唔移民留係香港
有返d香港reits其實都無壞當係少少cashflow

個post都講話香港reits沒落，我之前都見沒落先入，如果係冇沒落兩隻字，我就唔會入黎

係囉，買港股reits已經輸得好慘
仲有班買美股入黎曬命

雖然長線唔睇好，但中線依個位係值得一搏

唔洗將來，而家真係嚇死人，我想移民，但屋企人唔太想，都走唔到，但資產就盡量轉去海外，始終我有供緊港樓，要平衡返風險

係，可能跌到50元，有一次暴力少少的反彈。

但唔會到歷史高位

佢到55 已經好吸引喎
暫時覺得佢派息冇咩問題
嗰陣時已經去到五釐幾

如果唔計佢係恒指成份股+CEO既財技既因素
823個yiels理應拍齊778

我778 808 435 2778都有買
淨係唔買823

同意，長線太多大陸政治因素，中短線應該會彈下，加上823 d鋪影響算比較細

778 唔知會減幾多派息

減你老味 唔準減！
我買黎收息架 減派？！
我屌你呀

黃衛兵：你買港股 你政治唔正確
輸錢輸死你

同匯豐廢佬一樣

依啲短期價格變動來啫
搵美股比，道指夠由29000跌落18000啦，嗰陣買咗美股批友咪又係驚到震，又無人出聲
講到尾reits只要租值無大跌根本唔駛理住
同埋都係果句，經濟好就唔係依個價啦～

資產價格下降已經係大問題，特別係link，可以透過翻新提升資源價值既場已經玩得七七八八

最多咪回歸收租行列
同埋我覺得 你可能可以喺海外玩得起呢

我覺得未需要睇到咁淡住

問題來了，如果Link係未來提升唔到資產價值，咁佢既估值仲值唔值得比其他retis高

係咪真係算高先而家
我覺得已經喺股價上面調整左

但823估值仍然比778 貴一截
所以仲有下調空間

留個名先
除左778
有冇人留意01881
00405?

王國龍「重賞」年薪逾2,500萬
一邊叫公司回購一面自己出貨
傻仔先買823

王國龍減持累領展挫1% 大摩：消息短期利淡股價（第二版）
« 返回前頁
文章：

2020年2月29日

簡訊

王國龍減持領展套7407萬

21 August 2018 ·
// ... 領展 CEO 王國龍上周減持領展股票，套現 1.15 億元。據報章所了解，他要為子女置業，

王國龍已減持手上領展股權的37%
據報道，王國龍於2019年10月已減持了50萬股領展，現時再減持100萬股，手上應仍持有260萬股領展；換句話說，王國龍已把個人手上領展股權的37%套現。王國龍現仍持有的股票，相等於領展股權的0.12%。

點冇人租 都夠比開支啦 屌那星 收租股都可以吹到蝕錢 最多咪賺小左

叫佢買美團啦

講咩幾多年前價冇意思, 買股係展望將來

呢度d巴打太愛reits啦，論收息6823果d更穩陣

繼續調整緊

開市買咗幾手778

因為823仲積極收購過788

778 做街坊生意。
經濟唔好都要落樓買野食飯。
只要疫情冇反彈。

旅遊區租金跌都唔會太過影響街坊鋪租金。

但而家入就先當佢今年租金收入跌一半，心理感覺好啲

我7.1, 6.8 有貨

我11$ 都有 不過均價$8.8 叫做接受到

778 收市之前爆升咩事

435都跟埋一齊升
應該有啲料到

入 MSCI

MSCI 換碼

MSCI公布季檢結果，MSCI香港指數未有新納入股份，剔走維他奶 （00345） 及裕元 （00551） ，改入小型股指數。除維他奶及裕元，香港小型股指數還加入港視 （01137） 、置富產業信託 （00778） 及九興 （01836） 5隻股份，剔走思捷 （00330） 、I.T （00999） 等8隻股份。

435前幾日嘔凸，今日咩事升咁多

就算派息不變 reits個book value都可以對沖地價上升

但6823只可以靠管理層做大盤生意去令股價上升

6823睇定啲外圍市先啦

823已見底
大家可以大手入貨

睇你要求咩，純派息要想股票穩定一定6823，reits就要睇香港未來局勢點，同美國有咩反擊，當然你睇好香港未來或者信中共就唔反對你買嘅，不過我就唔睇好啦，未來香港只會更不穩定

你講既係事實
但收租佬同地主係極權國家係最惡既人
自由世界通常有法例保護窮人同租客

可惜問題係香港黎緊仲有冇自由，分分鍾下個月又有個新法例，不過如果冇政治問題，d reits都唔會咁平既，不過點都好，一定要轉d錢變美元

雖然我都艇緊香港reits同埋唔太睇好香港前景
但你諗下係東南亞同台灣呢類混亂既落後地區
地主堅係惡過哂大部份人
所以reits未必一定好差
可以唔加注 但唔一定要沽/清倉

政治因素難以估計 ，巴打小心啦

778 入msci點解就會升咁多？
Msci可以帶黎咩好處？
成交大左？
778 本身成交唔多

應該唔係

因為以msci為benchmark既基金要不問價咁入貨

追蹤msci既基金一定要入貨

成交應該會被放大?

【REIT王放榜】派息連增14年

市場原以為去年中的社會運動及年初爆發的疫症會打擊領展（00823）業務，豈料剛公布的全年業績宣布，全年每單位派息仍按年增加6%至2.87元，連增14個年度的紀錄並未斷纜，反映其必需消費性質的屋邨商場組合和停車場成功抵住經濟下行的衝擊。即使內地商場人流因疫情大跌，對領展影響亦有限。
--------

事實證明民生reits防守力係強喎，不過係都要睇短期價格波動/一定要最低位買咁無計
我自己就keep住越跌越買，佛系長渣

瀝源又爆發
希望聽日跌一跌俾我入

2778有無股東？

但升緊

唉 屌你老味
遲左

2588大家點睇?

講真爆發啲人都係出黎買餸/買野

好奇怪，可能築左底

自

王國龍上周二、即領展公佈業績後翌日於場內以每股平均價65元購入10萬股,持股比例微升0.01%至0.13%。

升到傻咗啦

原本好想買多d 香港reit,但出左國安法後立即hold cash觀望。有冇人都係咁

唔知之後香港會變成點，睇唔透

我係咁 2778 $3.5 真係好抵買 不過真係唔係好敢買
雖然呢家風平浪靜 但始終不確定性太大 都唔知下個月會發生咩事

exactly uncertain risk, 而家美國點出手仲係未知之數…但見股市又反彈得好快…

又驚依家咁低息之後錯過左特價時段

haha,我都有咁稔

買野不嬲都係咁。我都係果幾句：
1. 如果情況係好根本唔會有靚價比你買到
2. 唔會all in, 但買定一啲防通漲點都要

一樣諗法，不過買得三手

真係好抵 其實真係唔怕買少少溝貨

778 808
有冇清睇好呢兩隻準備入

435, 808, 2778 呢三隻大家點排？還是有更好的選擇？

出國安法既時候入咗 如果之後有$ 低過7.5$都會入啲

435 半商場半寫字樓夠分散,但有25%係上水中心,冇水貨客對收入有影響
2778 資產極集中,朗豪坊地標商場,示威+疫情影響大
808 寫字樓REITS,甲乙商廈工廈周圍都有,收入影響最細
個人意見剩計資產 808>435>2778

Why no 778?

掉轉角度睇2778，2778旗下既資產質素最高。

808既租客以中小企為主，中小企一方面受貿易戰打擊，一方面受惠網絡生意興起，所以808好難估佢租客既承租能力。

435明明早兩年係強勢，咁近兩個月唔知點解極度弱勢.....以資產質素來講佢其實好極端，有陽光中心上木廣場呢類靚資產，但同時有一堆垃圾細商廈仔...

435真係好弱勢

轉投科技股懷抱啦

新加坡 reits 派息洗唔洗扣稅 ？